千萬價值的藝術品經拍賣後，即時自動自毀

畫作落槌後自毀 Banksy拍片承認數年前暗藏碎紙機

英國著名塗鴉大師班克斯 (Banksy) 作品「Girl with a Balloon」(2006) 上周五 (5日) 在倫敦蘇富比當代藝術晚拍上落槌一刻，隨即在眾目睽睽下自毀，被畫框內隱藏的碎紙機碎成條狀。班克斯其後在IG上載影片，承認自己在數年前已暗中把碎紙機藏在畫框內，計劃在完成拍賣的一刻將其碎成條狀，最終「陰謀」得逞。

班克斯在描述中引用畢加索名言「破壞的衝動也是創造的衝動 (The urge to destroy is also a creative urge)」，並附上講解影片。片中先指他在數年前暗中在畫框中加裝了碎紙機，一旦畫作被拿去拍賣&hellip;&hellip;」然後一一名面部被打格的人，在畫框的底部裝上多塊鋒利刀片並重新組裝成晝框。

接著便是拍賣會的現場畫面，「Girl with a Balloon」最後以連佣金的1,042,000英鎊 (約1,071萬港元) 成交。就在落槌一刻，作品的畫框響起警報，裝表於框內的「Girl with a Balloon」隨即滑落，同時被畫框內隱藏的碎紙機破壞。在場人士無不嘩然，工作人員其後移走該畫。

有網民在IG留言讚揚班克斯，亦有人指今次事件傳達出「金錢不能買到一切」的訊息。蘇富比歐洲當代藝術部主管Alex Branczik在事後形容「被Banksy」(Banksy-ed)，慨嘆親身經歷了Banksy的天才。Branczik估計是Banksy本人親自按下遙控碎掉畫作，他還認為作品雖已自毀，但有了這經歷可能更顯矜貴。蘇富比未有進一步透露買家身份，有關拍賣是否維持有效。

Wow

!MOM

成兩星期前已經熱烈討論完

今次樓主真係潮撚過潮洲

你今年幾歲？

咁樣整一整全世界都識佢同幅畫

張碎左既畫即刻升值10倍

樓主 = Mr Joe = on9仔一名

藝術家做就型，普通人就柒，睇人啦

幅畫反而仲貴
因為比佢其他畫多左一層更深層嘅意義
展現出畫家對世俗嘅不滿同諷刺
將行為藝術推向另一個高烽

唔好咁直接啦